\section*{Kurzfassung}
Im Rahmen dieser Bachelorarbeit werden hydrodynamische Effekte aktiver Teilchen mit einer MPCD-Methode in C++ simuliert.
Dazu wird zunächst die Implementierung anhand des Hagen\ndash Poiseuilleschen Flusses überprüft.
Daraufhin werden die Teilchen aktiviert und Untersuchungen auf drei Themengebieten durchgeführt.
Dies ist zum einen die diffusive Bewegung der Teilchen, in deren Zusammenhang die Translationsdiffusionskonstante für eine Temperatur berechnet wird.
Zum Anderen werden die Vortizität und die Teilchenzahlverteilung der aktiven Teilchen genauer untersucht. \\
\ \\


\section*{Abstract}
In this bachelor thesis hydrodynamic effects of active particles are examined using an MPCD-method.
Therefore the C++ implementation is first tested on a Hagen-Poiseuille flow.
Then the particles are activated and three different topics are investigated.
Firstly the diffusive motion of the particles is simulated. 
In this context the diffusion constant of translation is calculated for one temperature.
Furthermore the vorticity and the particle number distribution of the active particles are determined.

\vspace{\fill}
Die jeweiligen C++-Implementierungen finden sich sowohl auf der beigelegten DVD, als auch unter dem Link wieder \\
\url{https://bitbucket.org/jWinman/barbeit}.